古洞村民到場迎接周豁然

古洞村民到場迎接周豁然

頭條

古洞村民陳伯昨與周豁然的丈夫到終院支持豁然。

【本報訊】終審法院昨批准反東北案中8名被告的保釋申請，被囚逾3個月的抗爭人士暫可離開牢獄，吸一口自由空氣。為支持東北村民反逼遷，不惜遷入古洞的周豁然，昨步出法院後難掩內心激動，與支持者擁抱後不禁落淚。有到場聲援的古洞村民感激抗爭者付出，使他們不至於被社會遺忘。

周豁然昨與其餘7名獲准保釋的上訴人，手持「撤回東北規劃」橫額，一同步出終審法院。她接過支持者的紅玫瑰後神情凝重，與友人逐一相擁後更不禁流淚。與村民和朋友久別重逢，豁然笑言「梗係開心啦」，但表示需先作休息，才可對外分享感受。

感謝抗爭者付出

丈夫郭永昌透露，豁然對被判重囚一事難以釋懷，服刑期間一度情緒失控，需留醫靜養。郭指，見妻子出獄後面容消瘦、精神欠佳，原擔心她過份壓抑情感，「好彩佢肯喊出來」，發洩情緒後終見她面露笑容，保釋後要帶太太「食番餐好」。

多名新界東北村民昨到場聲援抗爭人士。住在古洞北已有45年的陳伯，早上6時已到終院待豁然完成保釋。他稱自豁然搬入村後，早已視她為家人，又替她被上訴庭改判刑罰感到不忿，「佢只係想幫村民發聲」。他又讚揚豁然為人淡薄名利，「做咁多嘢唔係為咗出名」，當古洞面臨遷拆，全靠她與政府交涉，幫忙讀信和查閱文件，若沒有有心人幫助，村民早已被社會遺忘。

■記者梁銘恩

相關新聞

何潔泓保釋 岑敖暉又面臨坐監 20萬字情書 支撐牢獄生涯
頭條 4小時前

何母放慢腳步不做「電燈膽」
頭條 4小時前

黃浩銘難忘父親囚車外呼喚
頭條 4小時前

隔着鐵窗淚眼相看 林朗彥與警察父親破冰
頭條 4小時前

【蘋果照相機】如「釋」重負
頭條 4小時前

東北案8人獲保釋等上訴「不怕牢獄之苦 最怕鴉雀無聲」
頭條 4小時前

因東北抗爭判囚，周豁然昨獲准保釋，與友人相擁而哭。 許頌明攝

搞事既傻仔

show blocked user - 拳擊演員

你老母被狗屌完生個傻閪出黎